何志平申保釋被拒 法官同意控方指有潛逃風險

民政事務局前局長何志平，涉嫌替一個中國能源公司賄賂非洲國家政要及洗黑錢，他於上月18日在美國紐約被捕及提堂後，一直還柙。何志平周五 （12月1日）透過律師，向紐約曼哈頓聯邦法院申請保釋。法官同意控方所指，何志平有潛逃風險，拒絕他保釋。

美聯社報道，何志平代表律師Edward Kim向紐約法院申請保釋的條件，包括：提供100萬美元保證金、在曼哈頓租住的單位配戴電子監察器。Kim指，何志平是在美國受訓的著名眼科醫生、香港的前高官，潛逃的話他的名譽將毀於一旦，非常羞恥。

不過，控方反對保釋申請，指何志平一旦罪成將面對10年以上監禁，他有極大潛逃風險，其行賄對象亦有誘因助他潛逃至跟美國沒有引渡協議的國家。控方又提及，何志平在美國沒有聯繫，有很多人也不希望何志平在法庭上公開事件。法官同意控方指有潛逃風險，拒絕何志平的保釋申請。何志平的律師稱，會就不准保釋提出上訴。

68歲的何志平，涉嫌替一間總部設於上海的中國能源公司行賄。控罪書提及，何志平自2014年開始，透過塞內加爾前外長加迪奧的協助，先後向乍得總統提供200萬美元賄款，及向烏干達外長提供50萬美元賄款。何志平在美被控違反「反海外貪污行為法」（Foreign Corrupt Practices Act）及串謀洗黑錢等共8項控罪，部分控罪最高刑罰為監禁20年。加迪奧早前則獲准以100萬美元保釋，戴上電子腳鐐軟禁在家。

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚